如果你和他們睡在一張床上，和他們共享一個家，等等，你已經有了交換病毒的相當大的風險，或者真的有任何其他傳染病。 如何在大流行中慶祝情人節|莎拉·凱利·沃森| 2021年2月10日|大眾科學 
 加州大學舊金山分校的傳染病醫生、醫學教授莫妮卡·甘地說，在將Covid-19疫苗與其他疫苗進行比較時，把重點放在Covid-19疫苗的傳播上可能會產生誤導。 Covid-19疫苗很好，但你現在仍然需要戴口罩 
 佛羅里達大學醫學院的傳染病專家和流行病學家Mobeen Rathore說，這甚至可能給接種過疫苗的成年人帶來問題。 為什麼孩子們不接種疫苗? Niall Firth, 2021年2月8日，MIT科技評論 
 在我們學習如何應對當前和未來的大流行病時，我們有必要了解我們從過去的重大傳染病鬥爭中學到了什麼。 天花曾經每年奪去數百萬人的生命。 下面是人類如何戰勝它的。 凱爾西·派珀2021年2月5日|Vox 
 現在尤其如此，因為新的、更具傳染性的冠狀病毒變種正在等待我們——如果我們放鬆，我們將面臨比我們在假期期間看到的更大的激增風險。 對Covid-19持樂觀態度的理由，在兩張圖中|German Lopez | 2021年2月5日|Vox 
 對於大多數傳染性疾病，其數量是這個數字的100甚至1000倍。 一名醫生解釋為什麼遊輪應該被禁止|肯特·塞普科維茨| 2014年11月19日|每日野獸 
 儘管蝙蝠可能已經讓我們害怕了幾個世紀，但它們與新出現的傳染病的聯繫是最近才出現的。 蝙蝠與埃博拉病毒的聯繫終於解決了Carrie Arnold | 2014年11月12日|DAILY BEAST 
 在馬來西亞和孟加拉國，一種毀滅性的傳染性神經系統疾病在亨德拉病毒之後僅僅幾年就出現了。 蝙蝠與埃博拉病毒的聯繫終於解決了Carrie Arnold | 2014年11月12日|DAILY BEAST 
 現有的唯一一項研究發表在1999年的《傳染病雜誌》(Journal of Infectious Diseases)上，給科學家們留下了同樣的問題。 血液是埃博拉病毒的武器和弱點Abby Haglage 2014年10月26日 
 密歇根大學(University of Michigan)傳染病研究員亞當·勞辛(Adam Lausing)強調，埃博拉不是一種呼吸道疾病。 事實核查週日秀:10月19日|PunditFact.com 2014年10月19日 
 最後一個樂章有感染力的歡快，莫扎特的樂曲經常有這種歡快，他自己演奏了一個華麗的華彩樂段。 音樂-德國留學|艾米·費伊 
 沒有白細胞增多症的傳染病(第160頁)往往引起白細胞的輕微減少。 臨床診斷手冊|詹姆斯·坎貝爾·託德 
 (b)急性傳染病，特別是風溼病和傷寒。 臨床診斷手冊|詹姆斯·坎貝爾·託德 
 多形核白細胞(pusp -corpuscles)的優勢指向急性感染過程(圖117)。 臨床診斷手冊|詹姆斯·坎貝爾·託德 
 急性傳染性結膜炎的通常原因，尤其是在城市，似乎是科赫周桿菌。 臨床診斷手冊|詹姆斯·坎貝爾·託德